新空管盲目下指令 港航機起飛險撞橫越貨機

民航處新空管系統千瘡百孔，今日(22日)更險釀機場航機緊急煞停在最近距離避過撞機事故，近200名乘客及機組人員飽吃驚風散！民航處表示，今早一架香港航空飛上海航機在南跑道滑行準備起飛時，另一架貨機正橫越其前方跑道，港航機師見狀急煞，兩機只距離1000公尺即僅餘26秒時間便相撞。消息人士指，民航處空管人員未有確定跑道清空前就「盲目」指令港航客機起飛，同時亦錯誤指揮貨機橫越跑道。民航處表示會調查事件。

民航處今午公布機場一宗「跑道入侵」事故，港航航班編號HX236的A333客機於今早8時55分，準備由南跑道起飛往上海浦東，客機開始滑行不久，機師發現前方有另一架編號CW831的Air Cargo Global B744抵港貨機正橫越跑道，遂即時中止起飛。民航處指，兩機最接近時相距逾1000米，事件中無人受傷，機場運作無受影響。事後，涉事港航客機按計劃飛往上海，港航發言人指涉事客機載有174名乘客和13名機組人員。

機場發展關注網絡人巫堃泰表示，翻聽涉事貨機與空管人員對話後發現，事發時負責地面控制的空管人員指示貨機在跑道前停下，貨機機長停機後未有按程序，以指定無線電頻道向控制塔空管人員匯報，反而錯誤地以原先無線電頻道向地面控制的空管人員匯報，而地面控制的空管人員接到匯報後亦錯誤指示貨機機長將貨機駛往指定泊位。他指，程序有列明機師何時以指定無線電頻道與指定空管單位聯絡，故不排除事件涉及人為錯誤。

另外，消息人士爆料指，涉嫌「衰多口」的地面控制空管人員是見習生，他以十分快的語速和非正式用詞，指示貨機機長將貨機駛往指定泊位，而現場有5年經驗的督導員未有及時糾正其錯誤。爆料者又指，控制塔一名任職4年的女空管人員在未有確定跑道清空情況下，批准港航客機客機起飛，直至約1分鐘後港航機師發現前方有貨機橫過跑道而急煞停客機，主動向控制塔匯報，該名女空管人員始知出事，爆料者形容該名女空管人員「盲目」，胡亂指揮航空交通。

兩機險些在跑道相撞，多名港航乘客表示震驚，認為香港機場是國際排名較前的機場，理應航安全受到保障，質疑民航處的新空管系統未有發揮預警作用，差一點釀成空難。民航處發言人回覆指，處方正循不同方向調查事件成因，以防止同類事件發生，處方會聯絡有關的空管人員及兩班航機的機組人員，並會收集空管人員與機組人員的無線電記錄、航機的飛行數據、空管雷達、天氣和跑道資料調查。發言人強調，事發時空管系統運作正常。

newlife五毛起底

新人仕新空管新作風

屌你老尾遲早撞

似人為多過系統出錯

過快語速及非正式用詞，均係導致運輸事故嘅原因之一。

隔離post 係唔係炒曬車
雖然支那航空一向都柒